\documentclass[10pt,a5paper,landscape]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage{charter}
\usepackage[top=-1cm,bottom=0cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}

\usepackage{pgfpages}
\pgfpagesuselayout{2 on 1}[a4paper]

\pagestyle{empty}
\linespread{1.5}

\newcommand{\spoergsmaal}[2]{%
    \clearpage
    \mbox{}
    \vfill
    \begin{center}\huge #1\end{center}
    \vfill
    \mbox{}
}

\begin{document}

\spoergsmaal{Find Fårup Sommerlands hjemmeside.}

\spoergsmaal{%
    En af dine venner fortalte for nylig i begejstrede vendinger om et
    besøg i Fårup Sommerland. Hvis du skulle besøge Fårup Sommerland, hvilke
    oplysninger har du brug for? Find disse oplysninger på Fårup Sommerlands
    hjemmeside.
}

\spoergsmaal{%
    Du overvejer at tage til Fårup Sommerland. Find ud af hvornår de har
    åbent og bestem en passende dato. Hvad er åbningstiderne på den dag du har
    valgt?
}


\spoergsmaal{%
    Find billetprisen hvis du skulle tage din nærmeste familie med.
}

\spoergsmaal{%
    Hvor meget koster billetter der også har mad inkluderet?
}

\spoergsmaal{%
    Bestil billetter til Fårup Sommerland for din familie næste weekend.
}

\spoergsmaal{%
    Find Fårup Sommerlands adresse og find ud af hvordan du nemmest
    kommer dertil.
}

\spoergsmaal{%
    Du har besluttet dig for at dig og din familie gerne vil bruge 2 dage
    i Fårup Sommerland. Find prisen for et ophold med overnatning på et hotel
    startende den 20. december.
}

\spoergsmaal{%
    Du ved et af dine familiemedlemmer elsker pølser, og ikke kan undvære det i en familietur. Kan man få pølser i Fårup Sommerland?
}

\spoergsmaal{%
    Din nevø vil meget gerne prøve rutsjebanen Lynet i Fårup Sommerland.
    Hvor høj skal man være for at måtte prøve forlystelsen?
}

\spoergsmaal{%
    En kollega fra dit arbejde vil tage en
    4-dages tur til Fårup Sommerland med hans kone og to børn. De har selv et
    sommerhus de vil bo i. Hjælp ham med at finde ud af hvad det vil koste.
}

\spoergsmaal{%
    Du vil gerne booke et ophold for en uge på et af hotellerne, men du
    er ikke sikker på om du kan den dato. Find ud af hvor længe inden opholdsdatoen
    du kan få dine penge tilbage.
}

\spoergsmaal{%
    Du har hørt fra venner at Blokhus Klit Golf er et godt hotel. Find,
    om muligt, en beskrivelse og bedømmelser af dette hotel.
}

\spoergsmaal{%
    Bestil hotel-overnatning og billetter til weekendturen med din
    familie på dette hotel.
}

\spoergsmaal{%
    Dit arbejde har spurgt dig om hvornår du kommer hjem fra ferie, og du
    har glemt hvilken slutdato du har givet hotellet. Find slutdatoen på din
    booking.
}

\spoergsmaal{%
    Du har lånt en campingvogn af en ven, og ønsker at bo i denne under
    jeres ophold. Ændrer din reservation til at i kan bo på en campingplads.
}

\spoergsmaal{%
    Du har fundet ud af at du havde andre planer den weekend. Annullér
    reservationen eller skift datoen til weekenden efter.
}

\spoergsmaal{%
    Du har været så glad for Fårup Sommerland at du gerne vil have et
    sæsonkort. Find ud af hvilke goder et sæsonkort giver, og find priser for
    disse.
}

\spoergsmaal{%
    Har Fårup Sommerland nogle ledige stillinger?
}

\spoergsmaal{%
    Må man medbringe sit eget mad og drikke til Fårup Sommerland?
}

\spoergsmaal{%
    Børnene der skal med på turen begynder at blive meget utålmodige, og
    de har brug for noget underholdning. Har Fårup Sommerland noget
    børneunderholdning på hjemmesiden?
}

\end{document}
