\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

% rubber: module bibtex
% rubber: depend ../litteratur.bib

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
\usepackage{graphicx}
%% \usepackage{float}
%% \usepackage{varioref}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[footnotesize,margin=1cm]{caption}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{subfig}
\usepackage{url}
\usepackage[draft]{fixme}

\newcommand{\oevelsenr}{4}
\newcommand{\oevelsetitel}{PACT-analyse med interview}
\newcommand{\afleveringsdato}{6. oktober 2011}

\usepackage{fancyhdr}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\footnotesize Gruppe 61}
\fancyhead[R]{\footnotesize Øvelse \oevelsenr}
\pagestyle{fancy}

\usepackage[style=numeric]{biblatex}
\addbibresource{../litteratur.bib}

\setdescription{
  font=\normalfont\itshape,
  style=sameline,
  leftmargin=\parindent
}

\begin{document}

\input{../forside}

\newpage

\tableofcontents

\newpage
\setcounter{page}{1}
\fancyfoot[C]{\thepage}

\section{Fremgangsmåde}
\label{sec:Fremgangsmaade}

Vi har fulgt forslaget om fremgangsmåden som den bliver beskrevet i
opgaveformuleringen. Vi lagde ud med at udføre en tjekliste, som vi kunne bruge
senere til at interviewe brugerne.

Derefter fandt vi på fire kerneopgaver, der dækkede det vigtigste af sidens
funktionalitet. Det ledte os hen til at udføre en prototype, således at alle
kerneopgaverne er dækket af prototypen. Vi valgte at lave en prototype af papir,
da det er langt det letteste at udarbejde i den indledende fase af design.

Desuden sørgede vi for at overholde reglerne for brugsvenligt design, som det er
blevet gennemgået ved forelæsning, samt vores egne forestillinger om, hvad der
er brugervenligt, og hvad der ikke er.

Vi afleverede vores tjekliste, prototype og kerneopgaver til vores instruktor,
og reviderede vores opgave i forhold til de modtagne rettelser.

Dernæst satte vi aftaler op med interviewdeltagere, og foretog løbende
interviews i et interval på fire dage. Vi sørgede for at tage noter under hvert
interview, og vælge interviewdeltagere i forskellige målgrupper.

\begin{figure}[htbp]
  \centering
  \label{tab:testpersoner}
  \begin{tabular}{ l l l l l }
    \textbf{Deltager nr.} & \textbf{Køn}   & \textbf{Alder} & \textbf{Titel} &
    \textbf{Interneterfaring} \\
    \hline
    1            & Kvinde & 21    & Frk.  & Erfaren         \\
    2            & Kvinde & 54    & Fru.  & Lidt erfaren    \\
    3            & Kvinde & 75    & Enkefru.  & Begynder    \\
    4            & Kvinde & 25    & Frk.  & Erfaren         \\
    5            & Mand   & 56    & Hr.   & Erfaren         \\
  \end{tabular}
  \caption{En tabel over testpersoner, der har deltaget i forsøget}
\end{figure}

\section{PACT-analyse}

\subsection{People}

Brugergrupper:
\begin{itemize}
\item Studerende
\item Forælder
\item Pensionister
\item Karrieremennesker
\item 25--30 årige i et forhold uden børn
\end{itemize}
Brugerne har varierende erfaring på nettet.

\subsection{Activities}

\begin{itemize}
\item Finde en restaurant i nærheden.
\item Se anmeldelser af nærlæggende restauranter.
\item Skrive en anmeldelse af en bestemt restaurant.
\item Give stjerner til en bestemt restaurant.
\end{itemize}

\subsection{Context}

Brugerne der anvender webstedet vil typisk have god tid, men nogle brugere vil
være under tidspres. Webstedet vil primært blive brugt hjemme eller på kontoret.
Brugerne vil typisk bruge siden et par gange om ugen til et par gange om
måneden.

\subsection{Technologies}

Webstedet kræver en internetbrowser der kører på en almindelig computer, tablet
eller smartphone.

\section{Interviewresultater}
\label{sec:Interviewresultater}

\section{Kerneopgaver}
\label{sec:Kerneopgaver}
\begin{itemize}
\item Se reviews af resturanter i et område
\item Se reviews af restauranter for en bestemt køkkentype
\item Find bestemt restaurant og se reviews/kommentare, stjerner
\item Skriv review/kommentar for en bestemt restaurant
\end{itemize}

\section{Målgruppebeskrivelser}
\label{sec:Maalgruppebeskrivelser}

\begin{description}[style=nextline,font=\bf]
  \item[Familier med små børn]

    En familie der alle bor sammen og tager ud at spise i
    fælleskab. De har yngre børn og det er derfor vigtigt for dem at
    stemningen er god og at det er nemt at komme hen til restauranten.

  \item[25--30 årige storby-par uden børn]

    Unge mennesker der har taget en længerevarende uddannelse og har
    fået gode job og derfor har en sund økonomi og overskud i
    hverdagen. De har mange kulturelle interesser og vil gerne prøve
    nye populære restauranter.

  \item[Pensionister]

    Ældre mennesker der nyder at bruge deres pensionsår på at gå ud på
    restauranter og lede efter gode tilbud. De har tid til at
    planlægge deres restaurant-besøg nøje og går efter at få meget
    værdi for pengene.

  \item[Karrieremennesker]

    Mennesker i de sene 30'ere til de tidlige 50'ere der arbejder
    meget og har deres karriere som en top-prioritet. De har luft i
    økonomien, men har ikke megen tid til at lede efter den rigtige
    restaurant som de skal bruge til arbejdsfrokoster eller lignende.

  \item[Studerende]

    Unge personer i 20'erne der uddanner sig i eller omkring
    København. De har ikke særligt mange penge at gøre godt med, og
    pris er derfor vigtigt for dem. De har desuden intet motoriseret
    køretøj og ønsker at finde restauranter i nærheden.
\end{description}

\subsection{Uddybelse af målgruppen \emph{Karrieremennesker}}
Det karriereorienterede menneske går ofte på restuarant, både som privatperson
eller i forretningsøjemed. Personen kan både være mand eller kvinde, men vil
oftest være 30--50 år, og have en god indtjening der giver mulighed for at spise
ofte på restaurant uden at skulle tænke over prisen.

Det karriereorienterede menneske ønsker at finde gode restauranter hurtigt. Det
er vigtigt at restauranterne er gode og præsentable, da de også tit skal bruges
til forretningsfrokoster. Derfor forventer hun at man nemt kan se billeder,
anmeldelser og en beskrivelse af restuarenterne, som hun vil bruge til at
vurdere om de passer til den givne frokost. 

Denne slags bruger vil næste udelukkende benytte sig af at søge og finde
restauranter, fremfor at skrive anmeldelser af restauranter og kommentarer af
andres restauranter. Det er fordi hun ikke ser restuarantbesøgene som ren
fornøjelse. Hendes restaurantbesøg har som regel et formål; enten at underholde
en forretningspartner, eller bare at få et måltid mad når hun ikke selv har
tid/overskud til at lave mad. 

Disse brugere vil næsten altid have ret meget erfaring med internettet, som er
de eneste forudsætninger for at kunne bruge siden effektivt. De vil også bruge
lignende sider til at effektivere andre dele af deres hverdag, som transport,
udlandsrejser eller indkøb.

\section{Personas}
\label{sec:Personas}

\subsection{Christian Olesen}
Christian er 39 år og bor på Østerbro. Han arbejder som key account manager hos et større forsikringsselskab. En af han primære opgave er at varetage de større kunders forsikringer og forbedre deres aftaler med firmaet. Dette indvolverer ofte forretningsfrokoster hvor man kan diskutere aftalen samtidigt med at kunden føler sig værdsat i firmaet.

Cristian er meget erfaren med computere og internettet. Han bruger computere meget i løbet af sin arbejdsdag, og bruger også internettet meget i sin sparsomme fritid. Han handler ofte på nettet, og bruger også nettet ofte til at finde informationer. 

Christian er enlig og arbejder meget. Han kommer ofte først hjem fra arbejde efter de lokale butikker har lukket. Han tager derfor ofte ud at spise på restuaranter i nærheden af hans kontor ved Kongens Nytorv. Siden der er så stor omskiftning af restauranterne i området finder han gerne en ny restuarant på internettet der ligger i nærheden og passer til hvad han lige har lyst til. Foruden hans personlige behov, bruger han også internettet når han skal finde steder han kan invitere kunder til forretningsfrokost. 

\subsection{Malene Lund Ibsen}
Malene er 23 år og bor på Amager. Hun studerer dansk på Københavns Universitet har et studiejob på det lokale bibliotek. Hun kan godt lide god mad; både selv at lave det, men også at spise det på restuarant. Grundet hendes begrænsede indtægt er det vigtigt for hende at hun får en god oplevelse for hendes penge. Hun har tid nok til at undersøge hvilken restuarant hun ønsker at besøge inden hun bruger pengene på det, og bruger internettet meget til at finde steder at spise.

Hun er erfaren i bruge almindelige programmer på en computer og er meget vant til at bruge internettet; både til at finde informationer, men også bare til underholdning og overspringshandlinger. På hendes job bruger hun også computere til at søge bibliotekernes databaser igennem. 

Malene har en kæreste, og de fejrer ofte specielle datoer i deres fælles historie ved at gå ud og spise, hvor resturantens stemning og servering er vigtig for at de får en tilpas romantisk oplevelse.


\section{Scenarier}
\label{sec:Scenarier}

\subsection{Scenarie 1: Christian Olesen}
\label{sub:Scenarie 1: Christian Olesen}
Christian Olesen har en vigtig forretningsaftale. Det betyder meget for
Christian, at kunden har en kort afstand til restauranten som Christian skal
vælge at spise på, så de kan starte forretningsmiddagen på god fod. Derfor
betyder pris heller ikke noget.

Christian vælger at gå ind på siden, for at finde en passende restaurant nær
kundens placering. Han søger i søgefeltet, og finder de højst vurderede
restauranter i kundens nærområde, uden hensyn til prisen. Han vælger en
restaurant med den bedste vurdering og dyreste pris, finder kontaktinformationen
på siden, og ringer og reserverer plads.

\subsection{Scenarie 2: Malene Lund Ibsen}
\label{sub:Scenarie 2: Malene Lund Ibsen}

Hun har spist på en bestemt sushi-restaurant en gang før og har var tilfreds.
Men så en dag, hvor hun spiser på sushi-restauranten med sin bedste veninde,
finder hun ud af at restauranten har en ret, der næsten indeholder det samme som
den hun bestilte sidste gang, men kun er halvt så dyr.

Det gør at Malene føler sig snydt, hun synes det er fupmageri at restauranten
har to næsten identiske retter, men tager mange flere penge for den ene af
retterne. Derfor går Malene ind på siden, for at skrive en vred anmeldelse. Hun
søger efter restauranten ved navn, finder den. Der finder hun ud af at hun skal
oprette en bruger for at skrive en kommentar, så hun opretter en bruger.
Derefter skriver hun en vred kommentar på restaurantens side, hvor hun giver den
nul stjerner.
\section{Testresultater fra prototype}
\label{sec:Testresultater fra prototype}

\section{Erfaringer}
\label{sec:Erfaringer}

\clearpage
\appendix

\section{Tjekliste}

Du vil komme til at prøve en tidlig test-udgave (prototype) som ikke vil ligne
det endelige site.
\begin{itemize}
\item Vi tester websitet og konceptet, ikke dig. Det er ikke en
  eksamen. Vi sætter pris på alle dine kommentarer.
\item Hvad er dine internet-færdigheder? Bruger du internettet ofte?
  Har du selv et website?
\end{itemize}

\paragraph{Anledning}
\begin{itemize}
\item Hvor tit spiser du ude?
\item I hvilke anledninger spiser du ude?
\end{itemize}

\paragraph{Brugsmønstre}
\begin{itemize}
\item Hvordan vælger du steder at spise?
\item Hvad er vigtigt når du vælger en restaurant at spise på?
  \begin{itemize}
  \item Type, kvalitet, pris, lokation eller stemning?
  \end{itemize}
\item Hvor meget betyder anmeldelser fra f. eks. en avis eller hjemmeside?
\item Hvor meget betyder anmeldelser fra andre brugere?
\item Hvad forventer du at en restaurationsvurderingshjemmeside indeholder?
\item Hvor vigtig er kommunikation med andre brugere af hjemmesiden?
\item Hvad lægger du vægt på i en anmeldelse?
\item Hvad ville få dig til at skrive en personlig anmeldelse af en restaurant?
\item Hvad ville kunne få dig til at registrere dig som bruger på hjemmesiden?
Rabatter, anbefalinger eller andet?
\item Ville du gøre brug af at kunne tilkendegive din vurdering af en anmeldelse
og hvorfor?
\end{itemize}

\paragraph{Debriefing}
\begin{itemize}
\item Hvad synes du om webstedet?
\item Hvilke 2--3 ting fungerer bedst på webstedet?
\item Hvilke 2--3 ting trænger mest til at blive forbedret?
\end{itemize}

\printbibliography[heading=bibnumbered,title=Litteraturliste]

\end{document}
